有冇人可以分享下學英文

有冇巴絲可以分享下你地點學英文 作為一個成年人 英文level好似小學生咁
有冇人有同樣經歷 都係成年開始發奮學英文 變到一個native speaker?

睇電影
儘量有中英字幕嘅
聽唔明嗰下先睇中文嗰行

佢小學生程度
有中英文字幕都唔掂啦
最後一定唔會再留意啲英文

留個名 好想知！想幫男朋友

留名學野

聽英文歌 睇歌詞 d字通常都好淺白

睇 Netflix 揀英文字幕 跟住讀

同鬼佬吹水

利申 海歸

潛移默化
點都有用
最重要係唔會悶先

等我去書局睇下先

我有時都有睇美劇 但睇睇下會忍唔住睇中文

而家開始聽英文歌 但第一次聽通常明唔晒佢唱咩 要睇lyrics先知佢唱緊咩 有冇咩方法可以學埋listening skills

等我睇下Netflix d plan先

成年人學一門言語
一定難

即係要去老蘭搵鬼佬傾計? 香港地好難搵鬼佬吹水

LM

跟興趣學 例如你鍾意煮野食可以睇下Gordon Ramsay
如果鍾意睇機械野+痴線佬可以睇下colinfurze個youtube
又或者可以down個app叫voicetube ,佢中英對照幾好
從興趣入手會比較好 強逼自己學真係好辛苦

Indeed. Under this exam-oriented environment, all the students need to learn is exam skills. Do you have any suggestions on learning English effectively

冇計 返工有時要聽同講英文 有時唔知d人講咩都幾尷尬

我有時都會睇我鍾意嘅美劇 但發覺都係睇字幕 跟住就好似冇理人地講咩 齋睇字幕

其實點先算英文程度足夠？
一般香港生活大學畢業無出過國既話，我都知要同native一樣一定好難

但其實點先叫英文好呢？

睇電影劇集可以唔駛字幕聽到明曬？
聽BBC radio 可以明主持談論緊乜野？
睇英文報紙文章可以明曬報導緊咩？
同native傾計可以除左專業領域既野外都無所不談？

成日覺得自己英文好差，但真係做唔到以上既野

我覺得只少都可以同人傾到計 明人地講咩 即使對方accent難理解

有無英國日常sitcom推薦？
最好係friends咁無查案無深字日常吹水又一集咁
一口氣認真聽哂十季friends英文係好左

pish

考試壓力

dum know wo
just read more books and watch movies lo

樓主基本文法識唔識先？
英文有幾多種時態知唔知？

真係同外國人講得多先會識

根據前文後理估字

基本文法可以話識dd have has been + ing 個d已經唔係好識

香港地好難搵外國人傾

返工嗰陣都冇乜機會講？

同事係香港人 係好大粒個d只係外國人

因為我有同事係外國人，所以逼住講就進步囉
但你冇可能搵大粒野去傾計

其實要自學唔難
講真英文真係好易
但如果你本身份人冇乜恆心
一開頭會好易放棄（其實乜興趣都係）
有人系統性咁教會好啲
不過我唔知坊間啲課程

你本身有冇咩興趣？可以試下接觸多啲嗰方面嘅英文
例如足球，好多足球資訊係英文，如果你又有興趣，相信會花時間喺嗰度

所以好難搵外國人傾

其實我覺得睇多啲電影/電視劇都有用，不過作用就唔大

但坊間真係唔知係邊到搵到個啱我
我都有根據自己興趣去睇戲 但好似係樽頸位咁 唔上唔落 冇進步

啱 尤其對speaking skills冇咩幫助

人大左好難再進步，除非放自己係全英文環境

試下plan下去外國玩一轉
去之前多d上網聽下英文 唔想咁柒去到口啞啞就努力D(我之前去澳洲唔想比屋企人覺得我咁廢 嗰個月係咁睇啲英文youtube)
去到之後會發現 如果溝通到會幾有成功感
如果溝通唔到就要更加要努力啦

有冇用tg？
入下啲telegram英文谷
同外國人吹水

自問英文都唔係好好
我睇得多美劇 又覺得佢講得太快唔識聽
到呢家唔睇字幕都大概聽得明 只要冇咩深字既話
聽得多就得 開頭睇中英字幕 然後淨睇英文字幕再到唔睇
又得閒睇下外國youtuber咁

要有經濟許可先可以裸辭

有用tg呀 你有冇咩tg谷介紹

我都有睇劇 但唔知點解好似卡住係個bottle neck到 一正係睇英文字幕就跟唔上

英文嘅狼人谷

跟唔上意思係理解唔到
睇啲唔洗點用腦既劇先 啲字會淺啲
推薦你睇2 broke girls

當年會考speaking拎U
之後英文一直廢咗好耐
突然有一日想學好英文
學咗年幾2年之後裸考ielts speaking拎 8.0 自問應該有8.5

我覺得心態都好重要 最少唔好驚英文先
雖然我都唔係英文好好 但keep住自學都覺得學到野

由小學程度變native真係好難
fluent都仲有機嘅
由小學程度學起我就唔知
因為始終我一路讀中學都叫做有扮少少心機落去
咁可能個分別在於基本嘅grammar熟練程度
買啲練習 練下grammar
vocab就一定係靠用得多去記
所以同人chat又好 真係搵個人黎傾又好
咁先有個機會去用
最後就學完個生字專登兜個大圈用返出黎
咁就記實好多
我見成日有啲channel介紹italkie呢類嘅platform
我未試過唔知好唔好 巴打可以畀免費試下
我本身讀u其實都好少講英文
最多都係present或者上堂講兩句
但正常用黎傾好耐計就好困難
都係要畢咗業去到全英嘅環境做嘢
逼住由朝講到晚 從好多錯誤入面學習
同埋唔開字幕睇sitcom 因為我listening好差

講真 voicetube個app真係幾好
有晒中文字幕 可以揀想睇嘅片 我個人比較中意學術野
我近幾個月學英文都係靠佢

Inbetweeners
Fresh meat
Office
Friday night dinner
White gold
It crowd
Sick note
Extra
呢堆都好正
Inbetweeners原班人馬拍新一季

佢地用字會唔會好深

等我search下先

可唔可以分享下

認真成日都唔敢同人講英文尤其是香港人 因為會比佢地笑

vocab真係一唔用就會好快唔記得 仲要少 口人講英文 如果唔係細細過上堂學過 d深字根本唔會記得同用到 我listening都好差 一聽d冇咁易理解嘅accent就會聽唔明

等我down嚟睇下先

剩係聽過office同IT crowd
between cheers

棟篤笑都正
Ricky gervais 嘅stand up comedy 係好多反左膠笑話

一開頭真係睇youtube

我以前鐘意睇人打機 咁我就一定搵外國channel睇， LOL世界賽果啲真係好撚好聽 到依家基本都緊1.25 / 1.5 速

之後就到講，自己平時喺屋企得閒就講下英文，自己同自己講就okay，講乜無所謂，主要係令自己習慣講英文先。我自己就通常沖緊涼講。

讀寫就都係睇下書果啲。搵啲輕鬆小說感受下先

加油

玩狼人，因為係遊戲，就算用字深，本身句子都唔會好長

角色個啲可能有一段文字，不過嚟嚟去去都可嗰啲字

角色大概係咁，啲人傾計嘅句子，短好多

真係同外國人傾多d 計先會進步，之前份工 我老細我d 客全部都係鬼佬/鬼妹，返咗一年工英文進步勁多👍🏻

我都有時自己同自己講英文 但唔知點解一真係同人講就講唔到

好似幾正

但好難搵到個外國人傾計

小學生程度根本唔明，好快放棄

又係推介EnglishPod 既時候，樓主先聽下下面唔同level 睇下明幾多先

1. EnglishPod
至目前為止，我發現最好既Podcast教材，亦係少數能令我堅持聽三個月以上既教材，興趣好緊要，如果果樣野唔有趣，兩個禮拜你都頂唔順

佢有365 期教材，Level 分左Elementary/ Intermediate / Upper Intermediate / Advanced，每期教材有:
1. Lesson
2. Dialogue
3. Tapescript

兩個主持人以PodCast 形式講解Dialogue，風趣幽默，大部分既dialogue 都好有趣唔悶的(包含各類topic，唔同情景)，上網呢度搵到好彩有archive:

Elementary Lesson examples:
I am sorry, I love you iii

Calling in sick

Intermediate examples:
New guy in town:

Advanced Level:
Movie Review:

Big Bang Theory:

容我Refer 人地講既幾個特點：

下面我們來看下English Pod的幾大特點。

1，每次的對話幾乎都是有口音的，從第一期開始那個意大利餐廳的服務生意大利口音就重，到後來的美國各地的口音，英式口音，印度的墨西哥的等等都有。符合！

2，所有節目都是近似節目脫口秀的形式播出，主持人講解細心，以一種固定形式播講英語，符合！

3，材料難度分級，從基礎，中級，中高級，到高級，讓學習者慢慢過渡，不僅是說話速度難度加大，高級的內容也多為演講大學授課等形式，比日常對話詞彙難度大，符合！

4，所有內容都非常搞笑，有點冷笑話的意思！主持人講解生動，去官網留言還會有主持人的細心解答。符合！

5，雖然是音頻，不能直接放圖片，但是音效做的非常好，場景利於學習者想像，在講解某些生詞的時候會放出音效讓人知道是什麼樣子，圖片和場景的感覺通過音效表達的栩栩如生，EP的工作團隊要贊一個！符合！

我把心一橫逼自己離開香港人工作環境
去全鬼佬公司
頭兩個月係想死，講唔到聽唔明
但講得多會好好多，同埋就算鬼佬email/講野都會錯文法

去食洋腸，掂晒

最簡單一步係將電話 電視 電腦 facebook ig 所有有得揀語言嘅野都揀做英文先
個效果係你意想不到咁好

上網喪睇黃色小說
邊打飛機邊學英文，好有用

正 仲要有詳細分析 等我去聽下學英文先

洋腸唔啱我口味

但點interview成功令個team head請你

我已經全部都係英文啦

驚打到巨龍斷

如果本身英文差，只可以上堂學grammar+記生字
無其他方法

睇戲睇報紙係FOR中等水平既人

[連登英文台] 請用英文分享你的生活 (無論你水平高/低 都請用最基本的英文分享) 一起進步

study together

有冇咩出版社或者書介紹

想學英文
自問小一開始已經無上英文堂
跟住都係出左黎社會先開始接觸返英文
依家主要都係睇美劇個d學
係識聽多左好多英文
但發覺基本野全部都唔識
想由一開始學起
但唔知第一步應該學咩先

Pay effort
你識唔識英文

留名

屌你中學d老師唔識教

咁唔算係識ＤＤ，係近乎唔識，因為have been done,have been doing, is done,is doing呢Ｄ都係基本中嘅基本，亦非常影響一句句子嘅意思

I have been making money.
I have done making money.
I was making money.
意思好唔同，你理解錯左就會直接影響之後嘅對答。
但英文文法算係好簡單，多睇多聽再複習下文法書，有正常智商嘅都好快會領悟到，社交場合９成時間都係用呢Ｄ最基本嘅文法。

英文係難在用字嘅準確度，流暢度，建基呢Ｄ之上如果你再能夠講野有幽默感，你已經好無敵。

Interview 之前自己rehearsal 左好多次
一人分演所有角色用英文自問自答
可以呃到人既🤪

中學老師都冇咩點教野 佢都係要我地返屋企做exercise 上堂就正係對答案

有冇咩書推介係集合晒所有grammar教大家

但都總會有d問題係冇預計到佢會咁問

買乜鬼，網上大把教學，再唔係去圖書館借

買就買本好嘅字典啦，可以用一世

其實正如我所講，恆心最難
樓主99% 放棄左，問完就算，無學到啦

我而家日日都聽英文歌 得閒就睇美劇同英文書 但好似都係咁上下

酒店reserve 左位點講？電腦hang 機點講？插隊點講？好巧合點講？